<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">Vector Pinball</string>

    <string name="independent_flippers_pref_title">Flippers indépendants</string>
    <string name="independent_flippers_pref_summary_on">Un appui active le flipper du même côté de l\'écran</string>
    <string name="independent_flippers_pref_summary_off">N\'importe quel appui active les 2 flippers</string>

    <string name="line_width_pref_title">Largeur du trait</string>
    <string name="line_width_pref_dialog_message">Entrer la taille du trait en pixels, ou 0 pour utiliser la valeur par défaut en fonction de la taille de l\'affichage.</string>

    <string name="sound_pref_title">Son</string>
    <string name="music_pref_title">Musique de fond</string>
    <string name="haptic_feedback_pref_title">Retour haptique</string>
    <string name="show_fps_pref_title">Montrer les FPS</string>
    <string name="zoom_pref_title">Zoom du terrain</string>
    <string name="use_opengl_pref_title">Rendu OpenGL</string>

    <string name="about_text">Vector Pinball 1.10.0\n© 2010-2022 Brian Nenninger\n\nCommentaires et rapports de bug:\nbnenning@gmail.com\n\nTouchez l\écran pour commencer une nouvelle partie, lancer la première bille et activer les flippers. Toucher la zone du score met en pause le jeu..\n\n[TABLE_RULES]\n\nSélectionner le bouton ou le menu préférence permet de modifier les options suivantes:\n- Son: Activer ou désactiver les effets sonores.\n- Musique de fond : Activer et désactiver la musique de fond.\n- Retour haptique : Vibration en cas de chocs et autres événements du jeu.\nFlippers indépendants : Une fois désactivé, n\'importe quel touché active les deux flippers. Activé, il faut toucher le bord gauche ou le bord droit pour activer tel ou tel flipper.\n- Zoom: Activé, la vue est zoomée sur l\'emplacement de la bille pendant le jeu.\n- Rendu OpenGL : Utilise OpenGL pour les graphismes. Cela permet généralement d\'obtenir la meilleure combinaison de qualité graphique et de performances, mais certains appareils fonctionnent mieux sans.\n- Montrer les FPS: Activé, montre les images par seconde en haut à gauche.\n\nVector Pinball est open-source; Le code est ici https://github.com/dozingcat/Vector-Pinball\n\nMerci à Mario de www.badlogicgames.com pour les améliorations du code et libgdx.\n\nLa musique et les sons , le code des sons, par pdx\nTwittering Machine\nhttps://www.twittering.com</string>

    <string name="table1_rules">Règles :\n- Allumez tous les points cyan dans les couloirs supérieurs ou inférieurs pour faire avancer le multiplicateur de score. Tous les points que vous gagnerez seront multipliés par ce montant. En tirant sur la rampe de gauche, vous ferez également progresser le multiplicateur.\n- Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.\n- Touchez un groupe de cibles pour activer la lumière suivante au centre du terrain. Lorsque la grande lumière blanche centrale est activée, tirez sur la rampe de gauche pour commencer le multibilles.</string>

    <string name="table2_rules">Règles :\n- Allumez tous les points cyan dans les couloirs supérieurs ou inférieurs pour faire avancer le multiplicateur de score. Tous les points que vous gagnerez seront multipliés par ce montant.\-n Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.\n- Les cercles au milieu du terrain montrent le nombre de fois que vous avez touché les cibles à gauche, en haut et à droite. Quand toutes les cibles ont été touchées au moins trois fois, visez le bumper rouge en haut à droite déclenche multibilles.</string>

    <string name="table3_rules">Règles :\n- Allumez tous les points cyan dans les couloirs supérieurs ou inférieurs pour faire avancer le multiplicateur de score. Tous les points que vous gagnerez seront multipliés par ce montant.\n- Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.\n- Tirer sur l\'une ou l\'autre des rampes pour que les bumpers deviennent rouges, ils passeront en bleu au bout de quelques secondes. Visez-le pendant ce temps pour avoir plus de points.\n- En touchant les bumpers vous pouvez rendre rouges les anneaux centraux, les bumpers et les séries de cibles du milieu. Quand tous les anneaux sont rouges, tirez sur l\'une des rampes pour commencer le multibilles.</string>

    <string name="table4_rules">Règles :\n- Chaque bumper permet d\'augmenter le multiplicateur de score par 0.01x. Tirer sur les cibles du haut ou allumer tous les couloirs augmentera ce multiplicateur. Tirez sur les six bumpers pour allumer les indicateurs centraux. Lorsque tous les indicateurs d\'une rangée sont allumés, tirez sur le trou de droite pour verrouiller la bille pour le multibilles.\n- Le multibilles commence lorsque vous verrouillez trois billes. Pendant le multibilles, les indicateurs centraux s\'allument lorsqu\'une bille les traverse. Allumez-les tous pour gagner le jackpot.\n Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.</string>

    <string name="table5_rules">Règles :\n- Le cercle central est entouré de douze points, trois de chacune des quatre couleurs. En tirant sur une rampe supérieure, vous changez la couleur de la balle et vous lui permettez d\'activer les points de la même couleur. Lorsque les 12 points du cercle sont activés, vous pouvez les retirer en touchant les bords du triangle rotatif.\n- Tirez sur la cible située au milieu du triangle pour commencer le multibilles.\n- Pendant le multibilles, allumez à nouveau les 12 points du cercle pour remporter le jackpot, dont la valeur augmente à chaque fois.\n- Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.</string>

    <string name="table6_rules">Règles :\n- Au centre du terrain, cinq planètes gravitent autour d\'un soleil. Lorsque la balle roule sur l\'une des planètes, elle change de couleur et la planète se met à clignoter.\n- Tirez sur la cible correspondante pour "activer" la planète et la rendre solide.\n- Pour la planète orange intérieure, tirer sur les cibles en haut à gauche. Pour la deuxième planète bleue, activez les points en haut à droite. Pour les autres planètes, tirez sur la rampe de la couleur correspondante.\n- Activez les cinq planètes pour commencer le multibilles. En multibilles, activez à nouveau toutes les planètes pour gagner le jackpot.\n- Le jeu commence avec des sauveurs de billes dans les zones de sorties gauches et droites, qui disparaissent lorsqu\'elles sont utilisés. Touchez toutes les cibles de sur le côté gauche ou droit pour les restaurer.\n- Le soleil et les planètes ont une gravité et attirent les balles lorsqu\'ils s\'en approchent.</string>
    -->

    <string name="table7_rules">Règles :\n- Le centre du terrain contient une carte des étoiles. Tirez sur l\'une des rampes avec les flèches vertes clignotantes pour que la carte se déplace vers une constellation.\n- Les étoiles qui composent la constellation apparaissent en vert. Faire rouler la bille dessus pour les activer, elles deviendront jaunes et des lignes relieront les étoiles activées pour dessiner le contour de la constellation.\n- Lorsque le contour de la constellation est complet, tirer sur la rampe de droite avec la flèche jaune clignotante pour verrouiller la bille. Répéter ce processus avec deux autres constellations. En verrouillant la troisième bille, cela lancera le multibilles. En multilles, complèter les constellations restantes et tirer sur la rampe de droite pour gagner le jackpot.</string>

    <string name="change_table_button_label">Changer de terrain</string>
    <string name="help_button_label">Aide</string>
    <string name="preferences_button_label">Préférences</string>
    <string name="start_game_button_label">Commencer le jeu</string>
    <string name="resume_game_button_label">Résumer le jeu</string>
    <string name="end_game_button_label">Fin du jeu</string>
    <string name="unlimited_balls_label">Billes illimitées</string>

    <string name="ball_number_message">Bille %1$d</string>
    <string name="shoot_again_message">Shoot Again</string>
    <string name="ball_saved_message">Bille Sauvée</string>
    <string name="game_over_message">Game Over</string>
    <string name="bump_message">Bump!</string>
    <string name="touch_to_start_message">Toucher pour Démarrer</string>
    <string name="last_score_message">Dernier Score : %1$s</string>
    <string name="top_high_score_message">Meilleur Score: %1$s</string>
    <string name="other_high_score_message">#%1$d Score: %2$s</string>

    <string name="left_save_enabled_message">Sauvetage de Gauche Activé</string>
    <string name="right_save_enabled_message">Sauvetage de Droite Activé</string>
    <string name="shoot_ramp_multiball_message">Viser la Rampe pour le Multibilles</string>
    <string name="multiball_started_message">Multibilles !</string>
    <string name="multiplier_message">%1$dx Multiplicateur</string>
    <string name="shoot_red_bumper_message">Viser le Bumper Rouge</string>
    <string name="bumper_multiplier_message">Bumper Multiplicateur %1$d%%"</string>
    <string name="jackpot_received_message">Jackpot !</string>
    <string name="jackpot_received_with_multipler_message">%1$dx Jackpot !</string>
    <string name="multiball_ready_message">Multibilles Prêtes</string>
    <string name="ball_lock_ready_message">Bille bloquée prêt</string>
    <string name="ball_locked_message">Bille %1$d Bloquée</string>
    <string name="shoot_pyramid_message">Viser la Pyramide !</string>
    <string name="extra_ball_received_message">Extra Ball!</string>
    <string name="blue_ramp_bonus_message">Rampe Bleue +%1$d%%</string>
    <string name="red_ramp_bonus_message">Rampe Rouge +%1$d%%</string>
    <string name="yellow_ramp_bonus_message">Rampe Jaune +%1$d%%</string>
    <string name="green_ramp_bonus_message">Rampe Verte +%1$d%%</string>
    <string name="color_blue">Bleu</string>
    <string name="color_red">Rouge</string>
    <string name="color_yellow">Jaune</string>
    <string name="color_green">Vert</string>
    <string name="planet_activated_message">Planète %1$d Activée !</string>
    <string name="ramp_bonus_message">%1$dx Rampe</string>
    <string name="ramp_bonus_increased_message">Bonus de Rampe Augmenté</string>
    <string name="shoot_ramp_jackpot_message">Tirer la Rampe pour la Jackpot</string>
    <string name="constellation_complete_message">%1$s compléter</string>

</resources>
