<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="app_name" translatable="false">Vector Pinball</string>

	<string name="independent_flippers_pref_title">Dianas independientes</string>
	<string name="independent_flippers_pref_summary_on">Un toque activa las dianas en el mismo lado de la pantalla</string>
	<string name="independent_flippers_pref_summary_off">Cualquier toque Activará las dianas</string>

	<string name="line_width_pref_title">Grueso de linea</string>
	<string name="line_width_pref_dialog_message">Ingrese el grosor de la linea en pixeles, o ingresa 0 para usar el grosor por defecto que se basa en el tamaño de tu pantalla.</string>

	<string name="sound_pref_title">Sonido</string>
	<string name="music_pref_title">Música de fondo</string>
	<string name="haptic_feedback_pref_title">Respuesta háptica (vibración)</string>
	<string name="show_fps_pref_title">Mostrar FPS</string>
	<string name="zoom_pref_title">Hacer Zoom del tablero (Sigue la bola)</string>
	<string name="use_opengl_pref_title">Renderizado OpenGL</string>

	<string name="about_text">Vector Pinball 1.12.1\n© 2010-2023 Brian Nenninger\n\nComentarios y reportes de errores:\nbnenning@gmail.com\n\nToca la pantalla para iniciar el juego, lanza la bola si no esta en el tablero, y para disparar las dianas. Toca la zona del puntaje para pausar el juego.\n\n[TABLE_RULES]\n\nEl menú de ajustes te permite cambiar las siguientes opciones:\n- Sonido: Habilita y deshabilita los efectos de sonidos.\n- Música de fondo: Habilita y deshabilita la musica del fondo.\n- Respuesta háptica (vibración): Vibra en choque con los bumpers y otros eventos en el juego.\n- Dianas independientes: Cuando está desactivado, cualquier toque activará ambas dianas. Cuando está activado, Tú tienes que tocar la parte izquierda de la pantalla para la diana izquierda, Y el lado derecho para la diana derecha.\n- Zoom: Cuando está activado, La pantalla se acercará al la pelota siguiendo la bola durante el juego.\n- Renderizado OpenGL: Usa OpenGL para dibujar los gráficos. Esto generalmente ofrece la mejor combinación entre calidad gráfica y rendimiento, Pero algunos dispositivos funcionan mejor con ello descativado.\n- Mostrar FPS: Cuando está activado, muestra los cuadro por segundo dibujados en la parte superior izquierda.\n\nVector Pinball es de Código abierto; El código esta en\nhttps://github.com/dozingcat/Vector-Pinball\n\nGracias a Mario Zechner mejoras de código y a libgdx.\n\nsonido, musica, &amp; código de audio, por pdx\nTwittering Machine\nhttps://www.twittering.com</string>

	<string name="table1_rules">Reglas de la tabla:\n- Enciende todos los rollovers cian en los carriles superior o inferior para avanzar el multiplicador de puntuación. Todos los puntos que gane se multiplicarán por esta cantidad. Disparar a la rampa izquierda también hará avanzar el multiplicador.\n- El juego comienza con los protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpee todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.\n- Al golpear cualquier grupo de objetivos de caída se activará la siguiente luz en el centro del campo. Cuando se active la gran luz central blanca, dispara la rampa izquierda para iniciar la multibola.</string>
	<string name="table2_rules">Reglas de la tabla:\n- Enciende todos los rollovers cian en los carriles inferiores para avanzar el multiplicador de puntuación. Todos los puntos que gane se multiplicarán por esta cantidad. \n- El juego comienza con los protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpee todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.\n- Los círculos en el centro del campo llevan un registro de cuántas veces ha golpeado todos los objetivos de caída izquierda, superior y derecha. Cuando todos ellos hayan sido golpeados al menos 3 veces, dispara el parachoques rojo en la parte superior derecha para comenzar multibola.</string>
	<string name="table3_rules">Reglas de la tabla:\n- Enciende todos los rollovers cian en los carriles inferiores para avanzar el multiplicador de puntuación. Todos los puntos que gane se multiplicarán por esta cantidad. \n- El juego comienza con los protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpea todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.\n- Disparar cualquiera de las rampas hará que los parachoques se vuelvan rojos y volverán a cambiar a azules durante varios segundos. Golpéalos durante este tiempo para obtener puntos extra.\n- Gira los anillos centrales rojos golpeando los parachoques y los conjuntos medios de objetivos de caída. Cuando todos los anillos estén rojos, dispara cualquiera de las rampas para comenzar la multibola.</string>
	<string name="table4_rules">Reglas de la tabla:\n- Cada bumper aumenta el multiplicador de puntuación en 0,01x. Disparar a los objetivos de caída superior o encender todos los vuelcos de carril aumentará esta cantidad.\n- Dispara los seis parachoques para iluminar los indicadores centrales. Cuando todos los indicadores de una fila estén encendidos, dispara el orificio derecho para bloquear la bola para varias bolas.\n- La bola múltiple comienza cuando bloqueas tres bolas. Durante la multibola, los indicadores centrales se iluminarán cuando una pelota cruce sobre ellos. Enciéndelos todos para ganar un premio mayor.\n- El juego comienza con los protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpea todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.</string>
	<string name="table5_rules">Reglas de la tabla:\n- El círculo central tiene doce puntos a su alrededor, 3 de 4 colores cada uno. Disparar una rampa superior cambiará el color de la bola y le permitirá activar los puntos con el mismo color.\n- Cuando se activan los 12 puntos alrededor del círculo, golpear los bordes del triángulo giratorio los eliminará. Dispara al objetivo en el centro del triángulo para iniciar multibola.\n- Durante la multibola, vuelve a encender los 12 puntos circulares para anotar un bote, que aumenta de valor cada vez.\n- El juego comienza con protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpea todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.</string>
	<string name="table6_rules">Reglas de la tabla:\n- En el centro de la tabla, cinco planetas orbitan alrededor de un sol. Cuando la bola rueda sobre uno de los planetas, cambia al color del planeta y el planeta comienza a parpadear.\n- Dispara al objetivo correspondiente para "activar" el planeta y hacerlo sólido. Para el planeta naranja interior, golpea los objetivos en la parte superior izquierda. Para el segundo planeta azul, activa los rollovers en la parte superior derecha. Para los planetas restantes, dispara la rampa del color correspondiente.\n- Activa los cinco planetas para iniciar multibola. En multiball, activa todos los planetas de nuevo para obtener un premio mayor.\n- El juego comienza con protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpea todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.\n- El sol y los planetas tienen gravedad y atraerán bolas cuando se acerquen.</string>
	<string name="table7_rules">Reglas de tabla:\n- El centro de la tabla contiene un mapa estelar. Dispara una de las rampas con las flechas verdes parpadeantes para hacer que el mapa se mueva a una constelación.\n- Las estrellas que componen la constelación aparecerán en verde. Haz rodar la pelota sobre ellos para activarlos; se volverán amarillas y las líneas conectarán las estrellas activadas para dibujar el contorno de la constelación.\n- Cuando el contorno de la constelación esté completo, dispara la rampa derecha con la flecha amarilla parpadeante para bloquear la bola. Repita este proceso con dos constelaciones más. Al bloquear la tercera bola se iniciará la multibola.\n- En multibola, completa las constelaciones restantes y luego dispara la rampa derecha para obtener un premio mayor.\n- El juego comienza con protectores de bolas en los carriles izquierdo y derecho, que desaparecen cuando se usan. Golpea todos los objetivos de caída en el lado izquierdo o derecho para restaurarlos.</string>

	<string name="change_table_button_label">Cambiar tablero</string>
	<string name="help_button_label">Ayuda</string>
	<string name="preferences_button_label">Preferencias</string>
	<string name="start_game_button_label">Iniciar juego</string>
	<string name="resume_game_button_label">Continuar juego</string>
	<string name="end_game_button_label">Terminar juego</string>
	<string name="quit_button_label">Salir</string>
	<string name="unlimited_balls_label">Bolas infinitas</string>

	<string name="ball_number_message">Bola %1$d</string>
	<string name="shoot_again_message">Dispara de nuevo</string>
	<string name="ball_saved_message">Bola salvada</string>
	<string name="game_over_message">Juego terminado</string>
	<string name="bump_message">Choque!</string>
	<string name="touch_to_start_message">Toca para iniciar</string>
	<string name="last_score_message">Último puntaje: %1$s</string>
	<string name="top_high_score_message">Mejor puntaje: %1$s</string>
	<string name="other_high_score_message">#%1$d Puntaje: %2$s</string>
	<string name="no_high_scores_message">No hay puntajes para este tablero</string>

	<string name="left_save_enabled_message">Salvador izquierdo activado</string>
	<string name="right_save_enabled_message">Salvador derecho activado</string>
	<string name="shoot_ramp_multiball_message">Dispara a la rampa para multi-bolas</string>
	<string name="multiball_started_message">Multi-bolas!</string>
	<string name="multiplier_message">%1$dx Multiplicador</string>
	<string name="shoot_red_bumper_message">Dispara el bumper rojo</string>
	<string name="bumper_multiplier_message">Multiplicador de bumper %1$d%%"</string>
	<string name="jackpot_received_message">Premio máximo recibido!</string>
	<string name="jackpot_received_with_multipler_message">%1$dx Premio máximo!</string>
	<string name="multiball_ready_message">Multi-bola Lista</string>
	<string name="ball_lock_ready_message">Ball Lock Ready</string>
	<string name="ball_locked_message">Ball %1$d Locked</string>
	<string name="shoot_pyramid_message">Dispara a la Pirámide!</string>
	<string name="extra_ball_received_message">Bola extra!</string>
	<string name="blue_ramp_bonus_message">Rampa azul +%1$d%%</string>
	<string name="red_ramp_bonus_message">Rampa roja +%1$d%%</string>
	<string name="yellow_ramp_bonus_message">Rampa amarilla +%1$d%%</string>
	<string name="green_ramp_bonus_message">Rampa verde +%1$d%%</string>
	<string name="color_blue">Azul</string>
	<string name="color_red">Rojo</string>
	<string name="color_yellow">Amarillo</string>
	<string name="color_green">Verde</string>
	<string name="planet_activated_message">Planeta %1$d Activado!</string>
	<string name="ramp_bonus_message">%1$dx Rampa</string>
	<string name="ramp_bonus_increased_message">Bonus de rampa incrementado</string>
	<string name="shoot_ramp_jackpot_message">Dispara a la rampa hacia un bumper</string>
	<string name="constellation_complete_message">%1$s completo</string>
	<string name="show_high_score_button_label">Mejores puntajes</string>
	<string name="hide_high_score_button_label">OK</string>
	<string name="high_score_table_title">Mejores puntajes</string>
</resources>
