<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="show_fps_pref_title">FPS anzeigen</string>
    <string name="zoom_pref_title">Zoom aktivieren</string>
    <string name="use_opengl_pref_title">OpenGL-Rendering</string>
    <string name="about_text">Vector Pinball 1.15.2\n© 2010–2026 Brian Nenninger\n\nKommentare und Fehlermeldungen an:\nbnenning@gmail.com\n\nBerühre den Bildschirm, um ein neues Spiel zu starten, eine Kugel auf den Tisch einzuschießen und um die Finger (die Hebel) zu steuern. Durch Antippen der Punkteanzeige lässt sich das Spiel anhalten.\n\n[TABLE_RULES]\n\nIm Einstellungsmenü kannst du folgende Dinge festlegen:\n- Töne: Aktiviere und deaktiviere Sound-Effekte.\n- Hintergrundmusik: Aktiviere und deaktiviere die Hintergrundmusik.\n- Haptisches Feedback: Aktiviert die Vibration beim Kontakt mit einem Bumper und dergleichen.\n- Unabhängige Finger: Wenn aktiviert, muss der Bildschirm links berührt werden um den linken Finger zu aktivieren und die rechte Seite um den rechten Finger zu aktivieren. Ansonsten werden bei jeder Berührung beide Finger ausgelöst. \n- Zoom: Wenn aktiviert, wird das Sichtfeld während des Spiels auf den Ball vergrößert.\n- OpenGL-Rendering: Wenn aktiviert, wird OpenGL verwendet, um die Grafik zu berechnen. Normalerweise bekommt man mit dieser Einstellung sowohl schicke Grafik als auch hohe Performance, aber auf manchen Geräten läuft Vector Pinball ohne OpenGL besser.\n- FPS anzeigen: Wenn aktiviert, werden die Bilder pro Sekunde in der oberen linken Ecke angezeigt.\n\nVector Pinball ist Open Source; der Code befindet sich unter\nhttps://github.com/dozingcat/Vector-Pinball\n\nVielen Dank an Mario Zechner für Code-Verbesserungen und libgdx.\n\nTisch 8 wurde von Jack Morgan (jackmorgan8@gmail.com) entworfen und programmiert.\n\nSound, Musik, &amp; Audio code von pdx\nTwittering Machine\nhttps://www.twittering.com</string>
    <string name="change_table_button_label">Tisch wählen</string>
    <string name="help_button_label">Hilfe</string>
    <string name="preferences_button_label">Einstellungen</string>
    <string name="start_game_button_label">Start</string>
    <string name="resume_game_button_label">Weiterspielen</string>
    <string name="end_game_button_label">Spiel beenden</string>
    <string name="unlimited_balls_label">Unbegrenzt Kugeln</string>
    <string name="ball_number_message">Kugel %1$d</string>
    <string name="shoot_again_message">Nochmal schießen</string>
    <string name="game_over_message">Spiel vobei</string>
    <string name="bump_message">Bumperinho!</string>
    <string name="touch_to_start_message">Zum Anfangen tippen</string>
    <string name="last_score_message">Letzte Punkte: %1$s</string>
    <string name="top_high_score_message">High Score: %1$s</string>
    <string name="other_high_score_message">#%1$d Score: %2$s</string>
    <string name="left_save_enabled_message">Linker Retter aktiviert</string>
    <string name="right_save_enabled_message">Rechter Retter aktiviert</string>
    <string name="shoot_ramp_multiball_message">Triff die Rampe für Multiball</string>
    <string name="multiball_started_message">Multiball!</string>
    <string name="multiplier_message">%1$dx Multiplikator</string>
    <string name="shoot_red_bumper_message">Triff den roten Bumper</string>
    <string name="bumper_multiplier_message">Bumper-Multiplikator %1$d%%\"</string>
    <string name="jackpot_received_message">Jackpot!</string>
    <string name="jackpot_received_with_multipler_message">%1$dx Jackpot!</string>
    <string name="multiball_ready_message">Multiball bereit</string>
    <string name="ball_lock_ready_message">Ball Lock bereit</string>
    <string name="ball_locked_message">Ball %1$d gelockt</string>
    <string name="shoot_pyramid_message">Triff die Pyramide!</string>
    <string name="extra_ball_received_message">Extrakugel!</string>
    <string name="blue_ramp_bonus_message">Blaue Rampe +%1$d%%</string>
    <string name="red_ramp_bonus_message">Rote Rampe +%1$d%%</string>
    <string name="yellow_ramp_bonus_message">Gelbe Rampe +%1$d%%</string>
    <string name="green_ramp_bonus_message">Grüne Rampe +%1$d%%</string>
    <string name="color_blue">Blau</string>
    <string name="color_red">Rot</string>
    <string name="color_yellow">Gelb</string>
    <string name="color_green">Grün</string>
    <string name="planet_activated_message">Planet %1$d aktiviert!</string>
    <string name="ramp_bonus_message">%1$dx Rampe</string>
    <string name="ramp_bonus_increased_message">Rampen-Bonus erhöht</string>
    <string name="shoot_ramp_jackpot_message">Triff die Rampe für den Jackpot</string>
    <string name="constellation_complete_message">%1$s vollendet</string>
    <string name="app_name">Vector Pinball</string>
    <string name="independent_flippers_pref_title">Unabhängige Finger</string>
    <string name="independent_flippers_pref_summary_on">Antippen aktiviert die Finger auf der gleichen Seite des Bildschirms</string>
    <string name="independent_flippers_pref_summary_off">Antippen irgendwo aktiviert alle Finger</string>
    <string name="line_width_pref_title">Linienbreite</string>
    <string name="line_width_pref_dialog_message">Linienbreite in Pixel bzw. 0 für eine Standardbreite, die von der Bildschirmauflösung abhängt.</string>
    <string name="sound_pref_title">Töne</string>
    <string name="music_pref_title">Hintergrundmusik</string>
    <string name="haptic_feedback_pref_title">Haptisches Feedback</string>
    <string name="quit_button_label">Verlassen</string>
    <string name="ball_saved_message">Kugel gerettet</string>
    <string name="no_high_scores_message">Keine Punkte auf diesem Tisch</string>
    <string name="show_high_score_button_label">High Scores</string>
    <string name="hide_high_score_button_label">OK</string>
    <string name="high_score_table_title">High Scores</string>
    <string name="ball_trails_pref_title">Kugelspur</string>
    <string name="score_animations_pref_title">Animation beim Punktemachen</string>
    <string name="game_speed_pref_title">Spielgeschwindigkeit</string>
    <string name="table1_rules">Tischregeln:\n- Wenn du die türkisen Rollovers an der oberen oder unteren Bahn zum Leuchten bringst, steigt der Punkte-Multiplikator. Alle Punkte, die du ab dann erhältst, werden mit ihm multipliziert. Der Multiplikator steigt auch, wenn du die linke Rampe hochschießt.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in den linken und rechten Outlanes, die nach Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.\n- Wenn du eine beliebige Gruppe Drop Targets triffst, geht in der Tischmitte ein weiteres Licht an. Ist das große weiße Zentrallicht an, kannst du einen Multiball anfangen, indem du die linke Rampe hochschießt.</string>
    <string name="table2_rules">Tischregeln:\n- Wenn du alle türkisen Rollovers an der oberen oder unteren Bahn zum Leuchten bringst, steigt der Punkte-Multiplikator. Alle Punkte, die du ab dann erhältst, werden mit ihm multipliziert.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in den linken und rechten Outlanes, die nach Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.\n- Die Kreise in der Mitte des Tisches zeigen an, wie oft du die linken, oberen und rechten Drop Targets getroffen hast. Sind alle von ihnen mindestens drei Mal getroffen worden, schieß auf den roten Bumper rechts oben, um einen Multiball anzufangen.</string>
    <string name="table3_rules">Tischregeln:\n- Wenn du die türkisen Rollovers an der oberen oder unteren Bahn zum Leuchten bringst, steigt der Punkte-Multiplikator. Alle Punkte, die du ab dann erhältst, werden mit ihm multipliziert.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in den linken und rechten Outlanes, die nach Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.\n- Wenn du eine der Rampen hochschießt, werden die Bumper rot. Triff sie, so lange sie rot sind, und du erhältst Extrapunkte. Nach ein paar Sekunden werden die Bumper wieder blau.\n- Mach die Ringe in der Mitte rot, indem du die Bumper und die mittleren Drop Targets triffst. Sobald alle Ringe rot sind, kannst du einen Multiball anfangen, indem du eine Rampe hochschießt.</string>
    <string name="table4_rules">Tischregeln:\n- Jeder Bumper steigert den Punktemultiplikator um 0,01x. Wenn du die Drop Targets triffst oder sämtliche Lane-Rollovers zum Leuchten bringst, steigt der Multiplikator stärker.\n- Triff alle sechs Bumper, um die Anzeigelichter in der Mitte einzuschalten. Sobald alle Lichter in einer Reihe leuchten, schieß auf das Loch rechts, um den Ball für Multiball zu locken.\n- Multiball beginnt, wenn du drei Kugeln zur Seite schaffst. Rollt während des Multiballs eine Kugel über die Anzeigelichter, leuchten sie auf. Bring sie alle zum Aufleuchten und du knackst einen Jackpot.\n- Das Spiel beginnt mit Kugel-Rettern an der linken und der rechten Outlane, die nach der Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.</string>
    <string name="table5_rules">Tischregeln:\n- Der Kreis in der Mitte ist von zwölf Punkten umgeben, jeweils drei Stück aus vier verschiedenen Farben. Durch Hochschießen an einer der oberen Rampen ändert sich die Farbe der Kugel und du kannst mit ihr die Punkte mit der gleichen Farbe aktivieren.\n- Wenn alle zwölf Punkte am Kreis aktiviert sind, kannst du das rotierende Dreieck entfernen, indem du es triffst. Triffst du das Ziel in der Mitte des Dreiecks, beginnst du einen Multiball.\n- Bringst du die zwölf Punkte während eines Multiballs noch mal zum Leuchten, knackst du einen Jackpot, der mit jedem Mal wertvoller wird.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in der linken und rechten Outlane, die nach der Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets auf der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.</string>
    <string name="table6_rules">Tischregeln:\n- In der Mitte des Tisches umkreisen fünf Planeten eine Sonne. Wenn die Kugel über einen der Planeten rollt, ändert sie ihre Farbe zu seiner und er fängt zu pulsieren.\n- Triff das entsprechende Ziel, um den Planeten zu aktivieren und ihn mit Farbe zu füllen. Für den inneren orangen Planeten triff die Ziele oben links. Für den zweiten blauen Planeten musst du die Rollovers oben rechts aktivieren. Für die restlichen Planeten gibt es Rampen in den entsprechenden Farben.\n- Aktivierst du alle fünf Planeten, fängst du einen Multiball an. Läuft der Multiball bereits und du aktivierst die Planeten wieder, knackst du einen Jackpot.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in den linken und rechten Outlanes, die nach Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.\n- Die Sonne und die Planeten haben eine Schwerkraft und lenken die Kugeln ab, wenn sie ihnen nahe kommen.</string>
    <string name="table7_rules">Tischregeln:\n- In der Mitte des Tisches befindet sich eine Sternenkarte. Schieß auf eienr der Rampen mit den pulsierenden grünen Pfeilen hoch, um die Karte auf ein Sternbild zu schieben.\n- Die Sterne, aus denen das Sternbild besteht, sind jetzt grün. Lass die Kugel über sie drüberrollen, um sie zu aktivieren, dann werden sie gelb und zwischen ihnen werden Linien sichtbar. Aus diesen Linien wird das Sternbild entstehen.\n- Wenn das Sternbild fertig ist, schieß die rechte Rampe hoch, um die Kugel zu locken. Zeichne noch zwei weitere Sternbilder; mit dem Locken der dritten Kugel fängt Multiball an.\n- Mach im Multiball die restlichen Sternbilder und schieß die rechte Rampe hoch, um einen Jackpot zu gewinnen.\n- Das Spiel startet mit Kugel-Rettern in den linken und rechten Outlanes, die nach Benutzung verschwinden. Triff alle Drop Targets an der linken bzw. rechten Seite, um sie wiederherzustellen.</string>
    <string name="table8_rules">Tischregeln:\n- Das Hauptziel dieses Spiels besteht darin, durch Treffen der richtigen Targets Billardkugeln zu versenken. Zum Schluss ist die 8er-Kugel dran, deren Ziel sich oben rechts befindet.\n- Die Kugeln 1 bis 7 bleiben über Flipperkugeln hinweg versenkt, solange die Target-Bank rechts nicht komplett ist. Ist die Bank fertig, aber das 8er-Ziel noch nicht, werden sämtliche Targets bei der nächsten Flipperkugel zurückgesetzt.\n- Jede Billardkugel steigert den Bonus um 7000 Punkte. Jedes Mal, wenn sämtliche Billardkugeln (1 bis 8) versenkt wurden, wird am Ende jeder folgenden Kugel dein Bonus um 56.000 Punkte gesteigert.\n- Nach dem Versenken der 8er-Kugel leuchtet hinter dem 8er-Ziel ein einmaliger Bonus auf.\n- Der Bonus-Multiplikator kann bis auf 5x hochgetrieben werden, indem die Inline-Targets auf der linken Seite getroffen werden. Nach dem Treffen aller vier Targets wird hinter den Drop Targets ein rotes Target im Wert von 50.000 Punkten sichtbar.\n- Komplettieren der vier Rollover-Lanes steigert den Wert des Spinners (bis zu 1.500 Punkte pro Spin) und des 8er-Ziels (bis zu 60.000 Punke pro Schuss).\n- Wenn du beim Einschießen der Kugel den linken Finger festhältst, hast du eine Chance, die 8er-Kugel zu erwischen und das komplette Rack einzusammeln.</string>
</resources>
